Hans Arroso kaebab:Maaraia kohha mõisa moonameeste loomad on temma heinamaal heina ärra raiskanud ja pärrast weel heina loo peal käinud.Temma on loomad kinni aianud,teised on omma loomade järrele tulles temmaga ärra leppinud,agga Tõnno  Gruno on suureliseks läinud ja öölnud,egga ma siis wõi ka ennam Rawwila mõisa moonakas olla,kui mo lomad kinni aetakse,egga olle nõutud trahwi maksnud,on 2 hobbust ja 2 weist olnud.Tõnno Gruno tunn.temmal on karjane juures olnud,temma ei tea kas loomad on heinamaal olnud,wõi ei,ükskord hobbused on wist käinud.On nähha et Gruno püab ennast muido õigeks panna ja on wägga suurelinne.
Kohhus mõistis:Tõnno Gruno peab Hans Arrosole maksma 20 koppika kumbagi weikse eest ja 30 kop.kumbagi hobbuse eest,se on üllepea 1 rubla.
Kohtu wannem: Juhan Suursild Kohtu käemehhed: Juhan Kant ja Hans Härg Kirjotaja H.Siimson
